\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Mathalea 
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}
Dans cet exercice, $\text{chiffre d'affaires} = \text{prix de vente} \times \text{quantité vendues}$.\\
Un producteur de pommes de terre peut en récolter à ce jour 1700 kg et les vendre 1,20  € le kg.\\
S'il attend, sa récolte augmentera de 75 kg par jour, mais le prix baissera de 0,03 € par jour.
\begin{enumerate}
\item S'il vend toute sa production aujourd'hui, quel sera son chiffre d'affaires ?
\item On suppose qu'il attend 30 jours pour récolter.\\
Calculer la quantité qu'il récoltera, le prix du kg de pommes de terre, et en déduire le chiffre d'affaires.
\item On suppose que le producteur attend $n$ jours pour récolter ($n$ est un nombre entier compris entre 0 et 30).
    \begin{enumerate}
      \item Exprimer $Q(n)$, la quantité de pommes de terre qu'il pourra récolter le n$^e$ jour, en fonction de $n$.
      \item Exprimer $P(n)$, le prix du kg  de pommes de terre le n$^e$ jour, en fonction de $n$.
      \item Démontrer que après $n$ jours, le chiffre d'affaire est donné par :
      \begin{center}
      $R(n)=-2,25n^2+39n+2040$
      \end{center}
    \end{enumerate}
    \item Sur la calculatrice, faire afficher une table de valeurs pour $R(n)$ pour $n$  allant de 0 à 30, avec un pas de 1.
        \item Utiliser cette table pour déterminer la valeur de $n$ correspondant à un chiffre d'affaire maximal pour ce producteur. Quel sera alors ce chiffre d'affaires ?
\end{enumerate}
\end{exercice} 

\begin{Solution}

\begin{enumerate}
\item $\nombre{2040}$ €
\item $\bullet$ $\nombre{2250}$ kg\\
$\bullet$ $0,30$ €/kg\\
$\bullet$ CA$=\nombre{1185}$ kg
\item 
    \begin{enumerate}
      \item  $Q(n)=75n$
      \item $P(n)=120-0,03n$
      \item $R(n)=(\nombre{1700}+Q(n))\times P(n)$
    \end{enumerate}
    \item Calculatrice : Menu Table.
        \item Neuvième jour pour $\nombre{2209}$ €.
\end{enumerate}
\end{Solution} 
\end{Maquette}

\end{document}
